Chelsea Elizabeth Manning, née Bradley Edward Manning le 17 décembre 1987 à Crescent (Oklahoma), est une ancienne analyste militaire de l'Armée des États-Unis de nationalité américano-britannique qui a été condamnée et incarcérée pour trahison. 
